% --------------------
  \chapter{Implementación}
% --------------------

\lettrine{L}{a implementación de este proyecto se subdivide} en etapas. Primero se debe obtener la información de una cámara conectada al SBC indicado. Esta información se procesa, y se envía por comunicación serial al microcontrolador. Finalmente, el microcontrolador recibe esta información y actualiza la pantalla de LEDs utilizando estos valores. \\


\section{Implementación de Software}

\subsection{SBC - Raspberry Pi 3}

Utilizando la configuración de hardware anteriormente indicada, se implementa el diagrama de la figura \ref{fig:rpiSoftware}. El código respectiv se realiza utilizando la herramienta de Processing. De este modo, hay una etapa de configuración inicial, y después un loop principal. Se permite ingresar al loop principal a exactamente 30 cuadros por segundo. \\

En este enlace principal, primero se obtiene una captura de datos desde la cámara. Estos datos actualizan la ventana de visualización de Processing, la cual es un arreglo bidimensional de pixeles RGB. Debido a que el microcontrolador requiere datos RGB, primero el código obtiene los bytes correspondientes por separado. Cada valor se debe guardar en un arreglo. Primero los datos verdes, después los rojos, y finalmente los azules, por la configuración GRB de los LEDs WS2811. \\

Ya habiendo actualizado el arreglo de transferencia por SPI, los datos se envían por comunicación serial. Es importante notar que se transfiere una cantidad de datos equivalente a tres veces la cantidad de pixeles de la pantalla. Para asegurar que todos los datos llegan rápidamente, se envían a un reloj de 20 MHz. Esto asegura que cualquier actualización llega mucho más rápido que la actualización de LEDs en la pantalla. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 10 cm]{imagenes/ProcessingSoftwareDiagram.pdf}
    \caption{Diagrama de flujo para el software del SBC}
    \label{fig:rpiSoftware}
\end{figure}

\subsection{Microcontrolador - Teensy 3.6}

Del lado del microcontrolador, existen dos enlaces principales que operan después de su inicialización respectiva. El proceso más lento es la actualización de los LEDs, pues esto ocurre cada 33 millisegundos, lo cual aproxima a una velocidad de actualización de 30 cuadros por segundo. Durante este proceso, se actualizan todos los valores de los LEDs individualmente. Al final de este proceso, se envía el comando de actualizar el valor, de tal forma que todos cambian al mismo tiempo. \\

El proceso de actualización de LEDs es interrumpido por el proceso más rápido del microcontrolador, la transferencia por SPI. Posterior a la etapa inicial del código, se empieza a revisar si el canal del SPI está encendido. Cuando se enciende, inicia un nuevo contador que indica la cantidad de datos transferidos por SPI en esta serie de paquetes. Cuando el SPI está activo, se está recibiendo un dato. Durante este tiempo, se debe actualizar el arreglo de datos RBG respectivo utilizando el valor del contador. Cuando se termina este proceso, al haber actualizado todos los datos en los arreglos RGB, se ve claramente que se baja la señal de activo, y el SPI está en modo OFF, hasta que vuelva a llegar una nueva serie de paquetes.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 9.5cm]{imagenes/ArduinoSoftwareDiagram.pdf}
    \caption{Diagrama de flujo para el software del microcontrolador}
    \label{fig:teensySoftware}
\end{figure}




\section{Implementación del Hardware}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6 cm]{imagenes/spi_connection.pdf}
    \caption{Conexión por SPI entre RPi 3 y Teensy3.0}
    \label{fig:spi_connection}
\end{figure}

La primera etapa de implementación de hardware involucra el conectar el módulo cámara al Raspberry Pi 3, como se ve en la figura \ref{fig:camVision}. El objetivo de este módulo es proyectar la mejor aproximación de lo que ve la cámara en la pantalla de LEDs, y de esta forma crear una interacción con el usuario. Los datos obtenidos de la cámara se encuentran almacenados en el Raspberry Pi 3. Por lo tanto, la transmisión de datos del SBC al microcontrolador requiere conectar cinco pines, de la forma indicada por la figura \ref{fig:PinDiagram}. Se debe destacar que las líneas MOSI y MISO se deben cruzar, debido a las librerias utilizadas para transmitir información.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 5 cm]{imagenes/fuente.jpeg}
    \caption{Fuente LHP-200-5 utilizada para alimentar el arreglo}
    \label{fig:fuente}
\end{figure}

Los LEDs WS2811 se deben alimentar utilizando una fuente de 5 V. Debido a la cantidad de LEDs, se procura utilizar una fuente externa. La fuente indicada por la figura \ref{fig:fuente} permite otorgar 5 V desde una toma de corriente, mientras la corriente total sea menor o igual a 40 A. Asumiendo que cada bombillo RGB consume aproximadamente 0.3 W, se obtienen los siguientes cálculos.

\begin{equation*}
    \frac{0.3 W \cdot  96 \hspace{1} LEDs}{5 V} \approx 6
\end{equation*}

Debido a que 6 A es mucho menor a los 40 A que puede otorgar la fuente, se concluye que con solo una fuente es posible alimentar los 96 LEDs correspondiente al prototipo 8 x 12, incluso si todos están en blanco. La conexión final requiere conectar la fuente a ambas tiras de LEDs, y compartir la tierra con el microcontrolador Teensy, cuya tierra está compartida con el RPi. Esto se ve claramente en la figura \ref{fig:wiring} y permite crear una tierra de referencia compartida y minimizar interferencia. 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 6 cm]{imagenes/wiring.jpeg}
    \caption{Cableado para el arreglo de botellas.}
    \label{fig:wiring}
\end{figure}

